【不留電子足跡】避公安監控 抗爭者趙思樂：香港人點解會用支付寶？

趙思樂，27歲，廣州人，自小以香港的電視汁撈飯，愛看TVB的專業人士劇集。南京大學金融工程系畢業後，卻跑到女權運動、維權新聞的最前線，曾獲五項香港人權新聞獎、亞洲出版協會（SOPA）卓越新聞獎。新書《她們的征途》寫中國女性抗爭者。近日來港一遊，卻發現香港的姊妹偏愛淘寶，愛屋及烏愛埋支付寶：「台灣人都有少少抵抗，冇諗過香港人一下子就接受咗。可能大家覺得，唔係做政治嘢就冇事。但你好難想像，佢以後點控制你。」

為免抗爭事業早夭，趙思樂盡量不留下電子足跡。當日雨傘運動一爆發，一張影印店的發票，輾轉就令她的前夫、以至超過100名NGO工作者一網成擒，只因發票系統跟公安搭上了。監控無處不在，翻牆管道也不過是中共預設的狗窿吧？「唔可以一下子話所有技術都冇用。咁係一種偷懶、唔做事的藉口。我哋盡量用專業、安全的方式，繼續工作。」

立即按此連結Download《壹週刊》:

不嬲唔用支那寶同v7

港豬/五毛：淘寶好平wo/ 有優惠嘛/ 行得正企得正使乜怕

我連淘寶都冇用冇裝

用支付寶微信等死

唔死到臨頭都唔識死
m記少少優惠就app store rank 2

冇裝

用BTC 咪唔使追蹤

垃圾黃屍廢青又喺度搞搞震
唔幫襯咪算囉，做咩硬係鐘意唱衰自己國家啲嘢?
好人好者行得正企得正邊撚個得閒監控你啫?你又唔係啲咩大人物 On99
淘寶啲嘢咁抵買成日有優惠
又多選擇又方便點會有可能唔用㗎?癡撚線

所以我不嬲鐘意睇啱啲咩就叫成日用開嗰啲fd/同事幫我淘+收貨
話晒佢哋買慣，熟流程啲吖嘛
通常攞貨俾我嗰時俾返廿蚊茶錢佢哋
不過佢哋成日都懶客氣話唔收

利申:
冇淘寶又冇支付寶account
所以平時用開whatsapp+telegram叫fd/同事幫我淘嘢